<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pages on Les Vigiliantes</title><link>https://www.vigiliantes.fr/pages/</link><description>Recent content in Pages on Les Vigiliantes</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><lastBuildDate>Mon, 01 Jun 2020 13:17:31 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.vigiliantes.fr/pages/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Adhérer</title><link>https://www.vigiliantes.fr/pages/adherer/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 13:17:31 +0000</pubDate><guid>https://www.vigiliantes.fr/pages/adherer/</guid><description>Vous souhaitez soutenir l&amp;rsquo;association, vous y investir, participer à nos ateliers et à nos événements, ou bien vous ne savez plus quoi faire de vos sous ?
Je veux adhérer Vous pouvez adhérer en ligne pour l&amp;rsquo;année 2024 via hello asso, avec le formulaire ci-dessous ou en suivant ce lien : adhérer en ligne.
Vous pouvez aussi adhérer en nous envoyant vos coordonnées et le montant de votre adhésion à : &amp;ldquo;Les Vigiliantes, 22ter avenue de la rose rouge, 22100 Lanvallay&amp;rdquo;, ou bien directement lors d&amp;rsquo;un événement que nous organisons !</description></item><item><title>Manifeste</title><link>https://www.vigiliantes.fr/pages/manifeste/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 13:17:31 +0000</pubDate><guid>https://www.vigiliantes.fr/pages/manifeste/</guid><description>QUI SOMMES NOUS Un collectif de citoyennes et citoyens du pays de Dinan revolté·e·s par les effets dévastateurs du système libéral et capitaliste (saccage de la terre, montée des injustices sociales, des inégalités et des violences, mépris du travail artisanal et du travail de la terre) et dénonçant en particulier les effets dévastateurs de l’agriculture productiviste : impact sur les sols, l’eau, la santé, le chômage et le travail précaire, le climat, la biodiversité…</description></item><item><title>Solutions locales</title><link>https://www.vigiliantes.fr/pages/solutions-locales/</link><pubDate>Mon, 01 Jun 2020 13:17:31 +0000</pubDate><guid>https://www.vigiliantes.fr/pages/solutions-locales/</guid><description>Adhérer à BRUDED, réseau d&amp;rsquo;échange d&amp;rsquo;expérience de développement local durable entre collectivités Une première étape peut être d&amp;rsquo;adhérer à BRUDED, pour : - Partager les expériences des collectivités adhérentes : visites, rencontres, mise en relation directe d’élus à élus, transmission de documents (cahier des charges, conventions, …) - Bénéficier de multiples ressources : documents de mutualisation thématiques, fiches projets, vidéos, … - Etre accompagner dans ses expérimentations et bénéficier de l’expérience et de la force du réseau</description></item><item><title>Bibliographie</title><link>https://www.vigiliantes.fr/pages/bibliographie/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:17:31 +0000</pubDate><guid>https://www.vigiliantes.fr/pages/bibliographie/</guid><description>Livres Graines d&amp;rsquo;une bretagne d&amp;rsquo;avenir. Emmanuel Antoine, Xavier Hamon Pour une désobéissance créative. Vandana Shiva, Lionel Astruc L&amp;rsquo;agroécologie, une éthique de vie. Pierre Rabhi, entretien avec Jacques Caplat Changeons d&amp;rsquo;agriculture, réussir la transition. Jacques Caplat L&amp;rsquo;agriculture biologique pour nourrir l&amp;rsquo;humanité. Jacques Caplat Paysan résistant. Benoit Biteau Solutions locales pour un désordre global. Coline Serreau Vers une sobriété heureuse. Pierre Rabhi Eloge du génie créateur de la société civile. Pierre Rabhi Manifeste pour la terre et l&amp;rsquo;humanisme.</description></item><item><title>Le collectif</title><link>https://www.vigiliantes.fr/pages/qui-sommes-nous/</link><pubDate>Thu, 01 Aug 2019 13:17:31 +0000</pubDate><guid>https://www.vigiliantes.fr/pages/qui-sommes-nous/</guid><description>Qu&amp;rsquo;est-ce que les vigiliantes ? Les vigiliantes, c&amp;rsquo;est un néologisme né de la rencontre entre &amp;ldquo;vigilance&amp;rdquo; et &amp;ldquo;lien&amp;rdquo;.
Les vigiliantes, c&amp;rsquo;est un collectif de citoyennes et citoyens créé en 2019 qui agit pour l&amp;rsquo;autonomie alimentaire et la résilience locale sur Dinan agglomération, dans un contexte d&amp;rsquo;urgence climatique.
Nos objectifs Faire du lien Faire du lien entre les projets d&amp;rsquo;installation agricole en recherche de terre et les cédants.
Informer Informer le grand public sur les enjeux de l&amp;rsquo;autonomie alimentaire et tout autre sujet en lien avec l&amp;rsquo;urgence climatique.</description></item></channel></rss>