<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Plaidoyers on Les Vigiliantes</title>
    <link>https://www.vigiliantes.fr/plaidoyers/</link>
    <description>Recent content in Plaidoyers on Les Vigiliantes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Aug 2019 13:17:31 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.vigiliantes.fr/plaidoyers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Dinan Agglomération : pour un plan climat à la hauteur</title>
      <link>https://www.vigiliantes.fr/plaidoyers/20220901_mobilisation_pcaet/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.vigiliantes.fr/plaidoyers/20220901_mobilisation_pcaet/</guid>
      <description>En septembre 2022, Dinan Agglomération a ouvert à la consultation du public son premier Plan Climat Air Energie Territorial (PCAET), qui définit la stratégie de l&amp;rsquo;Agglomération dans la lutte contre les changements climatiques, pour 6 ans. A cette occasion, les Vigiliantes se sont mobilisés pour éplucher, décrypter, vulgariser et faire partager le plan climat. Ceci afin que les habitantes et habitants de l&amp;rsquo;agglomération s&amp;rsquo;emparent de ces enjeux essentiels.
Les différentes composantes de la mobilisation (synthèse, analyses thématiques, recueil d&amp;rsquo;avis, mise en place d&amp;rsquo;ateliers&amp;hellip;) sont consultables sur un site spécialement créé pour l&amp;rsquo;occasion :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Vigiliantes se mobilise avec des habitants de Quévert contre l’urbanisation galopante au dépend des terres agricoles nourricières</title>
      <link>https://www.vigiliantes.fr/plaidoyers/20220801_recours_quevert/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.vigiliantes.fr/plaidoyers/20220801_recours_quevert/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En soutien à un collectif d’habitants de la commune de Quévert, inquiets de la multiplication des projets d’urbanisation réalisés au dépend des terres agricoles, notre association Les Vigiliantes a saisi le Maire Philipe Landuré, afin qu’il annule un Permis d’Aménager pour la construction d’un énième lotissement pavillonnaire sur la commune.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plaidoyer Municipales 2020</title>
      <link>https://www.vigiliantes.fr/plaidoyers/202006_plaidoyer_municipal/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.vigiliantes.fr/plaidoyers/202006_plaidoyer_municipal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ce plaidoyer a été envoyé à toutes les mairies de Dinan agglomération ainsi qu&amp;rsquo;au président du Conseil Communautaire à l&amp;rsquo;issue du second tour des élections municipales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il vise à collecter et rendre visible les engagements pris par les nouvelles équipes en faveur de la résilience alimentaire.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plaidoyer PLUI</title>
      <link>https://www.vigiliantes.fr/plaidoyers/201910_plaidoyer_plui/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 13:17:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.vigiliantes.fr/plaidoyers/201910_plaidoyer_plui/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ce premier plaidoyer a été envoyé à toutes les mairies de Dinan agglomération à l&amp;rsquo;automne 2019, en amont de la signature du Plan Local d&amp;rsquo;Urbanisme Intercommunal (PLUI) et du Plan Alimentation Territorial (PAT).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>